+++
banner     = "banners/2017-07-03-pervye-dni-v-chernomorske.jpg"
title      = "Черноморск. Первые дни в городе"
author     = "Lana"
date       = "2017-07-03"
categories = ["travel"]
tags       = ["ukraine", "chernomorsk"]
+++


Всем привет! 1 июля мы благополучно прибыли на Одесский ж/д вокзал. Чтобы добраться до конечной остановки 25 маршрутки, которая идет в Черноморск, нужно обойти вокзал справа (если стоять лицом к вокзалу) и немного пройти. До нашего временного жилища в Черноморске около 26 км, ехали минут 40. <!--more-->По ощущениям большую часть пути ехали по самой Одессе, дальше пошли виноградники и наконец пригород Черноморска.

<h2 style="text-align: center;">
  Привет, холодное море
</h2>

Море с утра было холодным, 12-13 градусов, а нам было голодно и мы хотели поесть. Вот это, кстати, оказалась проблема позавтракать где-то в 9 утра. Во Львове нас спасал Макдональдс, а тут — прибережная буфет-столовая «Чернослив». Работает с 9 утра и подают завтраки, к которым мы привыкли: блинчики, омлеты, сырники, в меню еще значилась овсяная и манная каши, но по факту их не оказалось. Позавтракали по-домашнему вкусно и бюджетно. На обед пришли сюда же. Место оказалось популярным среди пляжников, за едой выстроилась очередь с разносами. Оказалось, что утро после открытия, полдень и около 15 часов у них аншлаг. Не удивительно. По меню и ценам напишу отдельно.

К вечеру море потеплело до 18-20 градусов и отдыхающие потянулись в воду. Пляжи, кстати, широкие и песчаные. Вход в воду пологий, море глубокое, идти далеко по коленку не приходится. На центральном пляже есть соломенные навесы, кабинки для переодевания, душ, а также лежаки напрокат (40 гривен/день).

Что касается магазинов: есть огромный супермаркет Таврия (как наш Ашан), а также маркеты поменьше: АТБ, Копейка. Цены примерно как в Киеве.

Два вечера мы ужинали в Американском ресторане «Горячие перцы». Этот ресторан с отличным меню и детской площадкой в Молодежном парке. Мы приметили еще в прошлом году и пару раз заходили провести вечер. А сейчас еще и кальянщика заприметили. С удовольствием попускали дым колечками.

С утра разведали утренний рынок (работает до часу дня где-то, но уже после 12 &#8211; продавцов немного и выбор продуктов уже не очень) — большой выбор домашних овощей и фруктов, а также яйца и мясо.

Вот так вот быстро пролетели первые три дня в Черноморске.

Про цены на овощи и фрукты можно почитать в [этом][1] постe.

 [1]: ../2017-08-04-tseny-v-chernomorske/
